[ 香城Online 國戰--- 戰略篇] --- 全世界要讀一次

香城Online簡介 :
世界地圖既戰爭遊戲，香城6月封測，好難玩，但慈母逼我地玩，慈母係大Boss，佢有自己勢力既NPC動物，一隻叫狗，一隻叫龍，統稱狗龍。
我呢三日發夢夢到自己都上左線打香城Online前列腺，不如講下我睇到D乜先。
Part 1 :
點解呢隻Game我地玩極都輸 ?
係因為d 狗同龍係集中掃一個位，只要佢地一入陣，就完全瓦解哂我地個陣，即所謂 [ 守者千里，攻者一點 ] 。
12/6 : 我夢到果日成個金鐘通向中環海賓、龍和、添美，夏愨呢四個servers 全部都係人。狗龍其實不知所措，一開始唔知攻邊，佢地就不停佯攻，即所謂 [ 角之而知有餘不足之處 ]，最後就決定添美沿夏愨呢條線猛打，又迂迴左灣仔去夏愨果邊一路逼番我地去中環。
1/7 : 狗龍偽裝棄守垃圾會，由龍和呢個定點開始掃蕩，一口氣打殘哂香城玩家。
14/7 : 四面八方圍堵，但攻方只有源禾，再掃蕩香城玩家外圍遊擊玩家。但在商城完全被香城玩家打殘，香城玩家首次報捷。

總結 : 軍有所不守亦有所不攻，處處設防，處處皆虛，則進而不可禦，陷於被動。
因為慈母課好多金落狗龍，貧窮既香城玩家就算周圍課金拎鐵馬，鑒於武力仍然嚴重不對等，無Cover，比人包圍，並無優勢，只有捱打。似足國共Online既前期國戰，解放軍比人打到棄城又敗退。
但係毛澤東說 : 存人失地，人地皆存 ; 存地失人，人地皆失。
= = = = = = = = = = = = 我是分隔線 = = = = = = = = = = = = = =
Part 2 : 大戰略 : 常山之蛇，擊其首則尾至，擊其尾則首至，擊其中則首尾俱至。
香城Online攻略 :
7月21又有大型國戰，採用戰略為 :
1. 「棄城打援，大殲滅戰，積小勝為大勝」，打殘敵後方。城指我地既鐵馬，援就係佢地周圍既狗龍。
好處 : 狗龍陷於恐慌，擊其虛處 : 處於被動，我地想打邊就打邊。減少受傷，以多擊少。
壞處 : 未必能整合已分散的野戰軍。如果野戰軍過於分散，有可能反遭包圍。
簡介 : 係一種煩膠戰術，就係人地重攻擊，佯守、棄城，令狗龍 ( A ) 佔左我地既據點。呢個時候，我地用野戰方式包圍狗龍已攻下既據點。當佢地有援兵 ( B ) 想補入，協助狗龍 ( A ) 有更大力量推進時，我地整合野戰軍，猛攻呢班援兵 ( B )。當一半狗龍 ( A ) 出左據點支援 ( B )，我地就開始猛攻據點，睇下 ( A ) 同 ( B )有咩反應，再作決定。

實戰 : 棄城打援係解放軍作為野戰縱隊常用的戰術，因為佢地本身嚴重缺乏火炮，因此棄守據點，將佢地既主力引出城外，以野戰方式包圍據點，透過野戰作大殲滅，一見國軍有援兵，就立即打殘佢，殲滅國軍有生力量，積小勝為大勝。 (註: 「積小勝為大勝」為桂系將領白崇禧所提出)

香城Online : 今次大家都預測狗龍出水炮車，用黎攻據點可以話係一擊即潰咁濟。就算冇水炮車，一出催淚雞彈，你幾咁唔驚D煙都好，你都蒙到睇唔L到野，不過我地唔可以比狗龍睇到我地比人一打就殘，一定要比到D抵抗動作佢地睇，然後進入「棄城打援，大殲滅戰」階段。打殘哂4隻狗龍或以下既隊伍，逼佢地回防。當狗龍攻完我地既據點，作下一階段攻勢，香城玩家就要不斷打擾呢班仆街，等狗龍 進、退、守 失據，正如 : 故形人而我無形，則我專而敵分。
2. 「反覆撲殺，攻勢防禦」，佯退，狗龍越過一半鐵馬，香城玩家即刻衝番上去作肉搏戰。 ( 參考自 : 客絕水而來，勿迎之于水內，令半濟而擊之 ; 及萬家嶺大捷、塔山防御戰 )
好處 : 確保能堅守陣地。試探進攻，打亂令狗龍部署之餘，令牠們不敢妄動。
壞處 : 可能在反覆撲殺爭奪陣地 / 試探攻擊時，傷亡慘重 ( 仆街狗龍射子彈 )。
簡介 : 「反覆撲殺」旨在與敵軍不停爭奪某一陣地，必要時換上敵軍旗幟，誘敵深入。「攻勢防禦」以進攻達到防御目的，角之而知其有餘不足之處，可以是佯攻，意在拖延敵人攻勢或打亂敵人部署，將其「正」、「奇」兩軍不斷重新編制。

實戰 : 萬家嶺大捷係國軍上將薛岳與岡村寧次的一場肉搏戰，不斷爭奪陣地，其間薛岳在攻佔後換上日本軍旗騙取日本戰機的空降補給，因糧於敵，最後以「反八字陣」全個區域作野戰，將日軍精銳全數殺出萬家嶺 ; 塔山防御戰則是解放軍為攻取綿州，在塔山死守抗擋侯鏡如的東進兵團，爭取攻城時間。

香城Online : 我地堅守據點，當狗龍攻入據點，一半狗龍越過據點，( 只有最高武力為催淚雞彈既情況 )，香城即刻反撲狗龍，展開肉搏戰，反覆撲殺，保住陣地。
攻勢防禦係將據點內或側翼一部分香城玩家主動攻擊、挑釁或引誘某一部份狗龍的聚集點。如果發現佢地一攻即潰，立即奪取佢地既據點，然後我地既主陣推進。如果發現佢地抵擋到 ( 意料中事 )，就撤退，轉移攻擊 / 隔一陣再攻擊另一班狗龍既據點，直至打到佢地回防。
= = = = = = = = = = = = 我是分隔線 = = = = = = = = = = = = = =
Part 3 : 組織、指令、地理戰術、撤退要旨 [ 我聽日補圖 ]
組織 : 言不聞，故為金鼓。視不相見，故為旌旗。
- 假設所有玩家分為五個師團，主陣 3 / 5或側翼 2/ 5進攻，每次進攻最多只可以1/5師，因為一定要有人守，如果唔係就比人圍殲。

- 當中分成 軍團及小隊。約45人為一個軍團，15人為一個小隊，總之唔好扮葉問單挑狗龍，身邊一定要有人互相照應，一個都不能少。如果要撤，成個軍團一齊走。軍團與軍團之間要互成倚角 / 照應，進攻狗龍 / 撤回陣地。
Part 1 方案 :
1. 主陣有大部份 3 / 5香城玩家，2 / 5香城玩家做側翼 (左翼 或 右翼)。( 註香城玩家與狗龍人數為 2 : 1 / 3 : 1 )
2. 主陣有大部份 3 / 6香城玩家，左翼 或 右翼，其間左右翼人數可以互相變換，以主陣作調配。( 註香城玩家與狗龍人數為 4 : 1 或以上，人數差別大，作戰面有咁上下大先好，令狗龍陷入我地既包圍。 )
Part 2 方案 :
1. 主陣有大部份 2 / 3香城玩家，1 / 3 玩家守另一個機動據點，方便主陣玩家撇退、或協助進勢防禦戰。
指令 : 主陣台2個旗手，前線台1個旗手 + 1個鼓，你地全部要企高D，睇遠D。
1. 主陣台 : 聽到哨兵消息，旗手再舉白旗為進攻，黃旗為死守，黑旗為撤退。
2. 前線台 : 睇到主陣台既旗，就單鼓聲為遠程攻擊，三鼓聲為進攻，雷鼓為撤退。可以由單鼓聲變三鼓聲變雷鼓。雷鼓完再三鼓聲 / 單鼓聲。不斷循環。
3. ****如果前線台真係頂唔順，請旗手同時舉黑旗及黃旗，鼓手不停雷鼓，前線玩家見到呢兩支旗同時舉，請慢慢撤退，這是為了避免一齊走而人踩人。主陣台同時見到前線台呢兩支旗，自己都要舉黑旗。意思係前線幫緊你爭取時間走，請主陣全部非前線玩家即刻退守側翼，你地唔走，前線死L硬。
主翼陣形及距離、地理戰術、野戰兵分佈圖、攻勢防禦 : 聽日我會補番呢四幅圖，因為好難講。我即場前列腺畫圖都得，比15分鐘我就會搞掂，有地圖就得。
撤退要旨 : 每次進攻一部份人要守住交通線，真係唔掂就入MTR。正路你輕裝，會跑我快過D狗，兩個團集合，你會頂到十五至二十分鐘，上連登叫人黎救你地 (不過比人打斷左交通線，翼同埋主陣都會派人救你地，別擔心，放心攻啦 )。

Btw, 其實究竟我地個戰場係邊.......
= = = = = = = = = = = = 我是分隔線 = = = = = = = = = = = = = =
Part 4 : 進攻裝備、據點保堡、工兵
進攻裝備 : 唔知大家底線係咩.....最好唔好玩火、唔好出刀仔 就得。
- 我個人玩Online game prefer幼鐵通 / 鋼頭遮，因為睇落去攻擊性唔大。
- 遠程可以係雞蛋 ( 狗龍有潔癖 )、水樽、遮、鐵通。
- 其實我真係驚掟死D狗龍，我真心唔建議掟磚，唔好比借口佢地出槍。
據點保堡 : 都係果D LA
工兵 : 工兵打國戰係最重要，唔該哂各位大佬，我錫哂你地。
= = = = = = = = = = = = 我是分隔線 = = = = = = = = = = = = = =
Part 5 : 偵測兵及後勤
偵測兵 : 裝備少，要跑得快，係個熟地形熟路，同埋知我地既陣地係邊。
也可以透過連登、TG、打電話通訊。
***航拍機最狗龍部署，Call 機對話。
後勤 : 和理非Hold場，同幫手抬傷兵plz, I love you all.
= = = = = = = = = = = = 我是分隔線 = = = = = = = = = = = = = =

Part 6 : 狗龍武器拆解 :
水炮車拆 : 唸唔到，搵Cover之後走，再退守下一個陣地 / 打野戰，唔夠架車抽架。
催淚雞彈拆 :
D煙大到仆街，尤奇好似1 / 7咁 3 、4個彈一齊射，乜都睇唔到，莫講話淋熄佢啦。重未計有D人只係得眼罩冇泳鏡，得眼罩既話，比你拉實條 [ 鬆緊繩 ] ，都一定唔會頂到照過十秒。又有班人cough cough cough，又人踩人。
個據點就咁比人秒殺 ?
1. 打網球....(好白痴)
2. 反覆撲殺
3. 要有幾個唔怕狗龍突然開槍既義士，出去淋熄佢。( 不過以我經驗，次次整左個水盤都冇人會用倒，因為D煙大到連粒彈同水盤係邊都睇唔到。)
4. 用水樽秒速淋一淋佢，再秒速執起再拋去對面 / 冇義士既地方。
胡椒噴霧拆 : 齊Gear，開遮死頂。
警棍，盾牌拆 : 警告你地唔好再睇Master Wong條ON9仔，佢表演散手幾好，但係空手入白刃果D你地唔好信，我以一個學過4年洪拳、2年泰拳既經驗話你知係無可能。生死一刻，出既都係得果幾招。有冇人幫我搵到片 THXXX。
1. 如果你有盾牌，同佢鬥撞(唔好比人打你個頭)，後面拎遮 / 鐵通既人幫你打狗龍‧
2. 衝入去打直拳 / 跳打直拳 ( 力量加倍 )，總之你全部攻擊都係要打頭。走側位打勾拳 / 直接勾拳 ( 學過泰拳既人應該知我講咩)。
或者 直接用拳頭猛攻、猛推佢。或者直接用遮同佢搏棍。扭盾就盡量扭，但多數都唔成功，佢會爆你頭。
3. 如果你要擋棍，你得4個方法 :
- 雙耕手頂棍 ( 唔好幻想一隻手既格擋就擋到佢支棍，實情係佢一野就會打殘你隻手直接爆埋你個頭)。

- 側位閃避，避開佢揮棍既攻擊，先再打拳擊Couple。

- 以截腳封截對方攻勢 (截踢或前蹬腿)，先再打拳擊Couple。

- 佢右手揮棍，唔好用你既左手接棍，用番你既右手接棍，盡量伸直你隻手黎接棍，以減少佢揮棍既幅度，就會捉到佢支棍，門過三關任你打。

( 唔好意思，其實最好真係拍片，我重有破擒拿法想講，但因為我要準備Year 4 份FYP，唔太我閒....搵日我拍齊哂D片再放上黎。)
非實彈槍械拆 : 大叫有記者，搵Cover走，有盾就執個盾護住個頭走。等佢地收番支槍先打7狗龍。
= = = = = = = = = = = = 我是分隔線 = = = = = = = = = = = = = =
Part 7 : 其實今次一定唔可以有狗死，我地終有一日打香城Online革命戰 好大機會要靠狗龍。有義士死都一一一定唔得，都未明刀明槍就死，係好好好唔抵，我地一定要玩到最後，玩到2047隻Game執粒 / 香城Online革命戰之前，求求大家。
所以我地今次係要以打到狗龍無哂面為目的。但開片前要感化狗龍，先再打。所謂 : 攻者必攻心，守者必守氣。
求稿Plzzz : 等前線狗狗知道我地劍指既係政權，而唔係你地。大家都係香港人，唔好逼到要開片。呢一刻你唔打，我地都唔打 ; 你選擇打，我地奉陪到底。

利申發夢有人同我講呢堆野 + 我好眼訓。
= = = = = = = = = = = = 我是分隔線 = = = = = = = = = = = = = =

【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

推左再睇！好似好pro！

排版好似唔係幾好，聽日再push過

我想問，如果買左裝我可以點交易
我之前都係戇鳩鳩直接附近掃凍既野飲
如果係跨區送可以點做
Uber，的士果啲我怕

呢次就算打唔到呢個效果，下一次一定得！！！
只會愈打愈熟！！！

？？？？？

有時新手無裝，細個唔可以亂課金
買下藥水買下裝備送俾新手
如果唔係大家點打大佬

我呢啲中年大叔已經燒左成份糧啦
私己都用唔少
好在老婆無怪我成日打機

實用 幫推

唔明點解冇人推post

幫我地出力，上香城online拆鐵馬，已經好感激你啦，或者買下眼罩，買下茶 幫手洗眼，鋼頭遮都得！！49$把。

同埋我有唸過，如果唔玩得油（催淚彈爆火花，起火），不如試下將鐵馬倒d膠上去？？ 痴實狗龍

星期五，六會課金
希望到時搵到人幫手運

睇落去篇文好似好複雜，但你地每隻字讀就會明架啦

總之一句講哂： 創造野戰機會，攻勢防禦

Push

自推 push

721金鐘見

敵雖眾，可使無鬥。大家唔洗驚狗龍

收集完意見，再finalise

野戰係好，但我地群眾無大台，好難組織
1. 唔知另一邊情報，但我相信721情報會有大進步
2. 即時戰略未能完全執行。例如死守、側攻，有一群唔做，全部人都會俾人拉、俾人打傷。始終唔係紀律部隊，有一定程度上既困難。
唯有大家都睇左呢篇文，打定個底，到時再隨機應變

推

推到比個個登入香城online嘅都睇到

強帖留明

劉明

push

Yay!

想收集多d意見 push

好複雜

收到 我準備下先

冇人睇？？

有無天文撚識睇大交合既風向圖

721主線任務
唔理衝唔衝 一齊去金鐘
兄弟各自趴山
不分化不篤灰不割蓆
我冇野講

1。推行真雙普選
2。成立獨立調查委員會
3。停止搜捕示威者
4。白紙黑字除消612暴動定義
5。撤回送中條例

先推後睇 72172172111111111！！！！！

[ 香城Online 國戰 -- 戰略及建設新中國篇 ] ---永遠置頂，全世界入黎 !

最後修訂版

ppppp

［721 裝備］ 史上最高CP值神器現身 打GTA一人帶一份報紙